【中国模式】北京要從 "肛門" 測武肺病毒 民眾被侮辱嘆「不想進京過年了」

北京要從肛門測武肺病毒 民眾被侮辱嘆「不想進京過年了」

2021/01/28 16:21

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續上升，北京先前就曾使用「肛門拭子」進行檢測，事後更確認要針對一般民眾進行該種檢測方式，引發中國民眾大力反彈，稱其「侮辱性極大」，甚至因此不想進京過年了。

北京當局20日在記者會上指出，對確診的無症狀感染男童所在學校全體師生進行鼻咽拭子、口咽拭子、肛門拭子及血清檢測，共對1298人抽取樣本，採集樣本5192份，肛門拭子的方式曝光，引發熱烈討論。

根據 《自由亞洲電台》報導，雖有專家表示，肛門拭子核酸檢測可以提高檢出率，但北京對一般人群用此方式檢測病毒，被指為「全世界只有中國採用肛拭子採樣方法，強制為一般人群檢測」，讓不少民眾反彈，稱「傷害性不大，侮辱性極大」，更有人直呼「看了宣傳圖，不想回家（進京）過年了」。

北京一名大學畢業生周順武受訪時指出，北京當局這個舉措很奇葩，因為病毒應該主要在上呼吸道，他為此問了許多醫生，皆認為「此事不可思議」，因此，他認為新措施代表或反映出，中國測試病毒的準確率低下，更爆料稱坊間流傳個說法，稱是中國檢測產品品質太差，為了清庫存，才會推出肛門檢測。

來自北京的藥劑師龐新華也強調，該措施可能代表部分核酸檢測試劑不合格，因為從肛門用棉簽擦拭，病毒數量會更多，再檢測試劑靈敏度可能便會提高，總結來說，會用這種方式檢測，恐怕是和中國的檢測試劑「靈敏度不高」有所關聯。

好臭好臭 有屎味

//引發中國民眾大力反彈，稱其「侮辱性極大」，甚至因此不想進京過年了。//

根本目標就嚇到啲外人唔敢入京過年 費時搞到隻小學雞都中埋招

好痴線！

但我覺得林鄭會好想照抄！

香港應該要引入

唔係講笑
堅驚變左全民強制肛門檢測

用d咁既方法叫人唔好入北京
果然係小學雞

阻止人入京, 曲線封城

我一直以為武漢肺炎嘅主要受體 ACE2 主要分佈係肺 上下呼道上嘅細胞表面 所以一直都係俾人插鼻攞組織
原來插屎眼都有效

後欄不保 死都唔驗

佢地都識侮辱兩個字？
中國要再教育
中國入邊只配學習感恩 唔應該識任何負面字
強制肛測係黨既恩賜

留名睇有採樣人員採完肛樣本再錯用棒棒採鼻咽

那兒來的屎

好耐無俾人玩過菊花

插到最入撩撩撩

突然急屎

香港呢

最怕揩到前列腺有高潮

被人驗果個唔慘，驗果個最慘

過年插菊花，好應景呀！

為左抗疫，香港應該引入

一諗起個畫面，前列腺興奮咗下

旺角阿伯講啱左

下面果幅